crear carpeta: mkdir nombre
eliminar carpeta: rmdir nombre
ver carpeta: ls
entrar a la carpeta pricipal: cd nombre_carpeta:
seguir entrando a la carpeta: cd nombre
retroceder carpeta: cd ..
volver a la raiz: cd
cerrar todo: clear
ver nombre de usuario: git config user.nombre
ver correo de usuario: git config user.email
crear repositorio: git init
ver estado del repositorio:git status
llevar al area de preparacion: git add nombre_archivo
volver al directorio de trabajo: git rm --cached nombre_archivo
crear commit: git commit -m "poner_cambios"
              git commit
ver commit: git log
            git log --oneline
            git log -p
configurar editor de codigo: git config --global code.editor "code --wait"
cambiar mensaje de commit: git commit --amend
deshacer ultimo commit: git reset --soft HEAD~1
rama principal: main
crear rama:git branch nombre_archivo
ver ramas: git branch
cambiar de rama: git checkout nombre_archivo
crear y abrir rama: git checkout -b nombre_archivo
cambiar de nombre a rama: git branch -m nombre_archivo
                          git branch -m nombre_anterior nombre_actual
eliminar rama: git branch -d nombre
salir de END: Q
rama en conflicto: git merge --continue